%@P:exocorcp
Construis un  triangle $ABC$ et place un point $E$ à l'intérieur
du triangle.\par Construis le point $F$, symétrique de $E$ par rapport
au milieu $I$ du segment $[AB]$. Construis le point $G$, symétrique de
$E$ par rapport au milieu $J$ du segment $[AC]$. 
\begin{myenumerate}
\item Démontre les égalités $\vecteur{AE}=\vecteur{FB}$ et
  $\vecteur{AE}=\vecteur{GC}$.
\item Déduis-en que $\vecteur{FG}=\vecteur{BC}$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Comme $F$ est le symétrique de $E$ par rapport au point $I$
    alors $I$ est le milieu du segment $[EF]$.\\Or, $I$ est aussi le
    milieu du segment $[AB]$. Alors les diagonales du quadrilatère
    $AEBF$ ont le même milieu. $AEBF$ est donc un parallélogramme.
    \\Comme $AEBF$ est un parallélogramme alors
    $\vecteur{AE}=\vecteur{FB}$.
    \par Comme $G$ est le symétrique de $E$ par rapport au point $J$
    alors $J$ est le milieu du segment $[EG]$.\\Or, $J$ est aussi le
    milieu du segment $[AC]$. Alors les diagonales du quadrilatère
    $AECG$ ont le même milieu. $AECG$ est donc un parallélogramme.
    \\Comme $AECG$ est un parallélogramme alors $\vecteur{AE}=\vecteur{GC}$.
  \item Comme $\vecteur{AE}=\vecteur{FB}$ et
    $\vecteur{AE}=\vecteur{GC}$ alors $\vecteur{FB}=\vecteur{GC}$.
    \\Comme $\vecteur{FB}=\vecteur{GC}$ alors $FBCG$ est un
    parallélogramme.
    \\Comme $FBCG$ est un parallélogramme alors $\vecteur{FG}=\vecteur{BC}$.
\end{myenumerate}